let questions = [
  {
    question: `Por meio de imagens virtuais, dispositivos de realidade aumentada promovem experiências que misturam o mundo real com o mundo virtual. Esses ambientes são
        chamados:`,
    options: ["Inventivos", "Imersivos", "Mentais", "Tecnológicos"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Quando foi criado o primeiro smartphone da história?",
    options: ["1994", "1989", "2000", "1998"],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Quantos bits cabem em um byte?",
    options: ["8 bits", "1 bit", "12 bits", "16 bits"],
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Qual das seguintes partes de um computador não é considerado um dispositivo de saída?",
    options: ["Projetor de vídeo", "Impressora", "Teclado", "Caixa de som"],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Todos os softwares a seguir pertencem ao pacote Office da Microsoft, exceto:",
    options: ["Word", "PowerPoint", "Excel", "Adobe"],
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Em um ambiente Windows, um arquivo com extensão MP4 é um formato de arquivo usado para:",
    options: ["Textos", "Vídeos", "Sons", "Imagens"],
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Alguns museus e parques nacionais, por exemplo, já oferecem tours 360º para os usuários se divertirem e também, aprenderem. Este é um exemplo de:",
    options: [
      "Armazenamento em nuvem",
      "Ferramentas de comunicação",
      "Ferramentas de trabalho",
      "Ambientes virtuais imersivos",
    ],
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Quem fundou a Apple Computer?",
    options: ["Bill Gates", "Steve Jobs", "Sheryl Sandberg", "Sundar Pichai"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "O que significa o prefixo WWW da Internet?",
    options: [
      "Worldwide Weather",
      "Wide Width Wickets",
      "World Wide Web",
      "Western Washington World",
    ],
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Qual sistema operacional a Google desenvolveu?",
    options: ["Android", "iOS", "Windows", "BlackBerry OS"],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Trojans de computador são um exemplo de:",
    options: [
      "Vermes de computador",
      "Malware",
      "Spyware",
      "Dispositivos de segurança de rede",
    ],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Qual desses foi o primeiro computador pessoal?",
    options: ["Altair", "Apple Lisa", "Apple I", "Osborne 1"],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Quem é conhecido como o primeiro programador de computador?",
    options: ["Alan Turing", "Charles Babbage", "Steve Jobs", "Ada Lovelace"],
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Qual desses foi o primeiro microprocessador, desenvolvido em 1971?",
    options: [
      "Intel 4004",
      "MOS Technology 6502",
      "Intel 8088",
      "Intel Pentium",
    ],
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do formato de arquivo digital que foi criado em 1987 para reduzir o tamanho das imagens e curtas animações?",
    options: ["JPEG", "TIFF", "GIF", "PNG"],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Um número que identifica exclusivamente cada computador na internet é denominado:",
    options: ["DNS", "IP address", "Gopher", "MAC address"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Que tipo de ondas eletromagnéticas o Wi-Fi usa?",
    options: [
      "Micro-ondas",
      "Ondas de rádio",
      "Raios gama",
      "Ondas infravermelhas",
    ],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Qual foi o primeiro programa de computação gráfica interativa?",
    options: ["Adobe Photoshop", "Notepad", "CorelDRAW", "Sketchpad"],
    answer: 3,
  },
];
